HR入 新工有offer但要等出bonus 點算

話說新工俾offer
個package好好，新老細expect我快啲轉
佢都了解我需要one month notice，但希望個one month即時生效

本身一切順利，但突然間舊公司年尾花紅delay左
本身2月尾出而家變3月尾
我屌佢老母

但雖然話3月尾出係payroll但係2月尾會有個notice letter 話你知會出幾多（打底一個月salary）
想問下hr人士 如果我收到notice letter就辭職（唔等到出糧嗰日）佢地有冇權利cancel我個bonus

問番你公司HR囉

未入數一定有機會cut

大公司出咗信就通常都照俾 不過你都問返hr
佢唔俾你都吹佢唔脹因爲bonus 通常都係discretionary

3月尾出可能又變4月尾
想走就走左先

遞信個刻, 未入數, 出左信都一定CUT.
通常出信&過數係同一日

點問？話 我想辭職 到時仲有冇花紅拎
咁？

但重點係 我唔知點開口問hr...

真係咁狗？

話幫同事問

再唔係就攞咗bonus 之後short notice走

不足一個月可能仲蝕左

cut 完自己花紅多一皮，點解貼錢比佢走！？

有種你的同事就是你既feel

有冇人可以講下點解未出到bonus就走要比人cut 明明bonus/花紅就係獎勵員工上一年嘅努力同貢獻

腦細唔係咁唸，反正可以唔比就唔比

似乎老闆有幾衰我覺得

Bonus 都delay得

都唔方係好公司

實cancel你bonus

如果我收到notice letter就辭職（唔等到出糧嗰日）佢地有冇權利cancel我個bonus:

間間公司policy唔同, 要問返公司hr

一日未入數一日都唔辭得是常識
你問下佢會唔會compensate 有啲公司會補比你即走

個bonus係獎勵你過去一年既付出, 唔好早過佢派走就有

一黎唔知點同hr開口問
一黎我自己都走左問勞工處 勞工處表示如果份約冇寫明收信後幾耐唔辭得職 封信就有法律效用

無了期等好辛苦